英文，原來就係最大嘅武器

建立時間 (HKT): 0728 00:31

香港警察近年被戲稱「毅進仔」，除其邏輯思辨能力被質疑，就連中英文都要惡補。繼4個警察協會昨日去信特首林鄭月娥，錯寫上款「林太」為「林女士」而鬧笑話後，昨晚（27日）光復元朗現場有防暴警質疑外籍兼職記者沒有記者證時，自曝其英語聆聽能力低下，《蘋果》粗略整理二人對話：

防暴警：What's your press? What's your company?（你屬於哪間傳媒？）
外籍記者：I work as freelance.（我是兼職記者。）
防暴警：Freelance, so no company.（兼職，所以不屬於任何傳媒。）
外籍記者：Freelance.（兼職。）
防暴警：Freelance press.（兼職記者。）
外籍記者：From University of Hong Kong.（來自香港大學。）

防暴警：What's your use, the photo?（拍下的相有何用？）
外籍記者：Just self（只是自用。）
防暴警：Yourself.（你自用。）
外籍記者：Yea.（對。）
防暴警：Send to where?（傳送到哪處？）
外籍記者：It's up to me, as my business.（這是我的事業，由我決定。）
防暴警：It's your own. Right?（這是你的相片，對嗎？）
外籍記者：I am a freelancer, a freelance journalist. Is that a problem?（我做兼職，是兼職記者，有問題嗎？）
防暴警：Freelance journalist. OK.（兼職記者，無問題。）
外籍記者：Yea.（對。）

防暴警：What's your name?（你叫甚麼名字？）
外籍記者：Brian. What's the problem?（我是Brian，有問題嗎？）
防暴警：Brian Problem.（你是Brian Problem。）
外籍記者：Brian. What's the problem?（我是Brian，有問題嗎？）
防暴警：Brian.（你是Brian。）
外籍記者：Yes.（對。）
防暴警：I have query. Why this is a...no...（我有問題，為何這個沒有...）
外籍記者：I am a freelancer...（我做兼職...）

防暴警：Emm...（哦...）
外籍記者：Yea.（對。）

防暴警：So What's your press ID?（那麼你的記者證呢？）
外籍記者：I am a freelance.（我是兼職記者。）
防暴警：Who know? No press ID either! Show your identity document!（誰知道？還要無記者證！出示你的身份證明文件！）
外籍記者：Yea I do have one.（咦我真是有證明。）
防暴警：Only the press ID!（只看記者證。）

（展示學生證）
外籍記者：I am a University of Hong Kong Master of Journalism student.（我是港大新聞碩士生。）
防暴警：Oh, you are a student!（噢，你是學生！）
外籍記者：Yes! Master of Journalism student. What are you going to do? I am Brian...（對！新聞碩士生，你要怎樣做？我是Brian...）
（向圍觀者展示證件）
I am Master of Journalism student of the University of Hong Kong. What are you questioning before?（我是港大新聞碩士生，你剛才質問甚麼？）
防暴警：Why don't you have a press ID?（為何你沒有學生證？）
外籍記者：Because I'm a student!（因為我是學生！）
防暴警：I know, I know.（我知，我知。）
外籍記者：OK, so what's the problem?（那麼還有甚麼問題？）
防暴警：Be careful.（請你小心。）
外籍記者：I'm trying to be careful, thank you.（我會盡量小心，多謝你。）

較早前，有「速龍」警察以強光照寫記者，並以粗暴語氣喝令記者出示記者證。警員又指：「一早叫你哋行開！你擋住我前面點知有無人匿喺公園」，另一警員又即補鑊，走前指示記者不要踏足單車徑拍攝，要返回行人路上，惟現場行人路段只有兩個身位闊，單車徑亦因應警方設封鎖線，早就停用。

-----------------------------

一於嚟個全民皆英，一齊學好英文，當俾狗逗時都唔驚

根本中五學歷啲post嘅公務員嘅英文都係狗屁不通

首先係鬼佬樣先得
見到你個樣，就算你係咁講英文，啲狗都會要用廣東話兇9你轉頭

Where is your warrant card?

推

死都要用英文同佢講野
講到佢聽唔明為止

全民講英文

仲有HKU學生證

講到佢叫你be careful為止

然後用廣東話覆佢一句
「撚洗你提我小心」